最新証據!!!!!耳x(個機字太不雅用x代替) 係共產中文！！！

連最新香港apple官網都用耳筒啊!!!!!!!!!!!!!大家仲有咩借口??

粵語固有的雙音節詞彙不少是與普通話語素順序相反的，如今這一類詞正在逐漸減少。粵語詞彙正在不知不覺中慢性死亡，令人擔憂。

1896年香港出版的中英詞典（W. Lobcheid）中收錄的這一類粵語詞中可以找出100多條當時還在使用，現在已經死亡，改用了普通話詞的。例如：

已死亡的粵語雙音節反序詞——官話（普通話）詞
手提電話--------手x(個機字太不雅用x代替)
耳筒-------耳x(個機字太不雅用x代替)
亂咁屈人------亂扣帽子
開幕典禮------開幕式
硬碟-------硬盤
質素——素質
宵夜——夜宵
今日——今天
追加:兩回事---兩碼子事
一部---一台
孖寶兄弟--------馬利奧兄弟
超音鼠----索尼克
sony貓-----索尼貓
好勁------給力
醜聞------黑材料
手提機---掌機
多羅貓--多樂貓
影片/短片---視頻
團隊--班子
二奶/第三者---小三
五十日移動平均線---五十天移動平均線

太空人-----航天員
另一方面-----那邊廂
一系列----一籃子
重點-亮點
鏡頭---攝像頭
想當年----那些年
有錢仔----富二代
有錢佬----土豪
新力------索尼
失踨------失聯

索尼罪犯滔天 psv仆直 電話有伏 psn被hack
完全唔同新力時代
只因改咗個蝗虫名

利器-神器
閃電結婚-閃婚
低調處理------冷處理
文化影響力------軟實力
大陸師奶----大媽
建造,製造,替造------打造
憑咩------------------哪來的自信
狗仔----------狗狗
吸引-----------------吸睛
改圖--------------p圖
秒殺------------吊打
拖累--------拖後腿

在普通話的強力進攻之下，這類詞正在不斷減少。例如「質素」「硬碟」現在已經很少聽到了，年青人都說「素質」、「硬盤」了。
仆街!!!扣帽子,今天,一台都係共產中文o黎!!!!
例:你唔好亂扣我五毛帽子喎!!!錯
應該:你唔好屈我係五毛喎
例:我今天好開心 錯
應該:我今日好開心
例:呢台電腦好靚喎!!!同我部手X交換啦!!! 錯(個機字太不雅,用X代替)
應該呢部電腦好靚喎!!!同我部手提電話交換啦!!

你睇下駁命老婆追老公(2002),行追擊(2003)先啦,人哋嗰時已經係叫"手提電話"廣告,畀大陸喱同化咗仲要懞然不知

以前係叫ps,同p圖係兩回事嚟，p圖確實係蝗語！！自己google p 圖啦！！九成係支那app!!

吊打係支那用詞，意思係你俾人屈機屈到好似以前農村體罰俾人攞繩吊住嚟打咁，後尾傳到過台灣成班文盲台狗以為吊字係殘體就將吊轉做繁體攪到成個意思無左，之後香港班傻仔見到台仔用自己又跟住用，仲要以為個字係台灣發源，真係笑死我, 用支那語言本身已經衰，仲要跟住個錯嘅嚟用

粵語唔會講腿，一般只講腳。小腿以上講「大髀」，以下統稱「腳」。
"拖後腿" 係拖累嘅意思

ok

今日今天

不嬲都講耳筒

火腿？十二路彈腿？風神腿？

又黎書面語當蝗語 呢d文盲宰之不盡

On9仔屌都廢事

民國成立,英國殖民地的皇仁書院仍稱漢文,不稱中文。

堅持中文唔係蝗文,中文自古已存在ge大中華膠仲有咩好講??

今天我

北方人今日發唔到音，所以變咗做今天，然後就變成"書面語"

嗱 我就跟台灣的 台灣佢地有個網站叫手機王 sogi 除非你又屈台仔崇支啦 斷估唔會台仔同支仔關係好掛 咁點解我唔跟台仔依套

漢文乃指文言，昔日韓越等國皆授之

所以中文=蝗文,因為中文本身係以蝗語做基礎嘅文字

你都On99 給力嘅意思係撚好勁咩

台仔同支仔講同一種語言,國名一樣只支那

咁講我地又同台仔寫同一種繁體語言

所以我一早叫大家唔好再用中文脫離支那文化

有咩問題
三十幾年前都咁講
你係咪中國人先

手機呢個詞，由有手機開始，已經有人講啦井底之蛙

但係香港97前基本上個個都會講手提/手提電話

X界原種（個機字太不雅用x代替）

而家好多人都講手機、耳機、溫馨提示，真係好撚un耳

你依家打緊咩字

粵文

一系列----一籃子
利器-神器
低調處理------冷處理
文化影響力------軟實力
改圖--------------p圖

呢啲算乜撚野蝗語
一籃子 英文翻譯黎
利器同神器係等級上既差異
冷處理同低調處理都唔撚同 冷處理係解直頭唔撚理
文化影響力係軟實力既一個元素得閒多啲讀下書 有分硬實力同軟實力
p圖個p係ps個p 唔明有咩問題 唔通大陸普及就係蝗語咩 咁ps唔係出自大陸呀嘛

點解仲有咁多人理X界新種呢條on9呢

機界賤種on9仔黎

因為我講嘅野好有道理

我以前不嬲叫開耳筒

之後d人話耳筒係頭戴式果d先叫耳筒

呢啲只係借口,因為講摜咗唔想改,其實最終目的係乜q都叫耳x(個機字太不雅用x代替)

你唔洗同我駁,呢啲詞語係經過我細心分析先登出嚟,絕對唔會有錯

軟實力唔單止話文化 仲包埋 外交政策 價值觀等等 而且係由soft power 直接譯出黎 點算係蝗語

歐化中文都係共產中文

歐化係傢俬呀戇鳩

個陣手機未普及 仲用緊大哥大 或叫手提電話 。 後來大哥大愈出愈細部，細到好似call機咁，大家就叫佢做手機

你睇下駁命老婆追老公(2002),潛行追擊(2003)先啦,人哋嗰時已經係叫"手提電話"廣告,畀大陸喱同化咗仲要懞然不知,當年嘅手提電話已經發展到好細部，所以你講嘅理由並唔成立

冇論點論據就話自己唔會有錯 笑撚到我

直譯就係歐化中文?咁的士,巴士又係唔係歐化中文?

一籃子軟實力係歐化中文
可以試下去Google，以前高登好多POST都係咁講

我真係試過時間搜尋，web-archive都唔係好搵到以前高登有講「P圖」

2013年，果陣都難搵到有人講「P圖」

其實控制連登仔係咪最重要搵個人帶頭跟風

利器同神器唔係等級上既差異,依家已經見唔到人用利器,全部跟晒支那用神器,97前明明仲有好多人用利器

call機係咪蝗語呀小朋友？

用apple做粵語標準已經顯示佢係on9仔,仲有,同一個page,apple一時叫耳機,一時叫耳筒,咁又點計

重點！亮點？一樣？

文化影響力根本就唔等於軟實力
既然你話軟實力係蝗語,咁正字係乜

實力唔係實物,根本唔應該用軟同硬嚟形容,同埋意思上根本唔清楚,個"軟"字根本唔係形容一樣野好軟

記得十幾年前啲人係講耳塞

我建議樓豬學下中文先

Hard power， soft power呢啲社會學用詞，可以點意譯？
大陸直譯做軟實力，又軟又實，唔知噏乜。
Hard power就指經濟、軍事等等能威懾人嘅力量，其實不嬲都有個詞，叫做威力。
Soft power就指文化、思想上嘅吸引力，換句話講就係魅力啦。

我印象中無人會用耳塞聽歌

乜撚野

樓豬中文高手

原來係文盲

你都真係ON9
P圖係高登2013邊有出現過
就算係近兩年都無點出現
以前係叫PS改圖KEY圖
係連登唔知係唔係收得多大陸仔
P圖變主流
仲要屌返人

之前試過搵過高登最早出現P圖兩過字
係一篇轉貼大陸定台灣新聞
大約係2013年

最好笑係 大家都係用緊中文 有相同詞彙 共通詞彙有幾咁奇？ 你咁鐘意標奇立異，孤芳自賞，不落俗套，無偶有獨，霸道排他，自視甚高，分門分派，以言入罪，口誅筆伐，剷除異己，無的放矢，刺稻草人，自我感覺良好的話，咪唔好用中文，自己發明一種語言同自己交流囉小朋友，保證冇一個字同大陸有關係

現在係好多原本有本土詞語俾取代阿

你作出黎

啱

好多支那人入左黎

唔洗咁認真覆個支那人
淨係佢講野有兒化就顯出佢地係清狗

叫「䄂珍耳筒」都得

笑 香港係用緊廣東話 廣東話唔止香港有用 大陸廣東省都有好多人用廣東話 香港人用緊既語言本來就係大陸既語言之一 何來本土？ 有少少地理同歷史常識都知

deadline
限期…死線
死你老母咩